韓國瑜出席228追思活動 誤講成「823」

〔記者葛祐豪、蔡清華／高雄報導〕高雄市長韓國瑜昨參加二二八追思紀念活動，將二二八口誤講成八二三，還將在二二八進行武力抵抗的台共黨員「謝雪紅」，講成了宏達電創辦人「王雪紅」，他一開始還不承認講錯，稍後看了錄影帶，才承認口誤致歉，卻已讓活動失焦。

致詞共出現四個錯誤 議員酸一早就醉了
高雄市政府昨天上午八點半，在二二八和平紀念公園舉辦二二八事件七十三週年追思紀念活動，邀請受難者家屬參加，去年因出國未現身的韓國瑜，昨天首度參加。

韓國瑜致詞時，卻用台語把二二八講成八二三，他說：「今天是八二三、七十三週年紀念會，我們懷著沉重追思心情來參加」。話一出，台下列席的民進黨議員與立委面面相覷。

韓國瑜並講起生於鳳山，曾經加入台灣共產黨的農民運動領導者簡吉的故事，提到台灣共產黨創始成員謝雪紅時，也口誤講成了「王雪紅」。

不過，韓國瑜離去時面對媒體詢問口誤一事，一開始不認錯說：「我從頭到尾都講二二八，這麼嚴肅的追思，怎麼會這樣講話呢？」稍後他看了影帶後，承認是自己口誤，因為當時專心致詞內容，感到非常抱歉。

此外，媒體也發現，韓國瑜致詞中，也誤把二二八率領民兵的彰化醫生陳篡地，講成陳篡生；簡吉生了五子，韓國瑜也講成「四子」。總計被查出四個錯誤。

二二八關懷協會理事長王文宏表示，韓國瑜照稿唸都唸不好，「連主題都不知道，怎麼會說得對？」

市議員陳致中說，讓人不禁想問「市長你早上是醉了嗎？你的心中到底有沒有二二八的存在？」市議員林智鴻也認為這不是口誤，這是心態的展現。

高市府強調，韓市長已表達歉意，並呼籲追思儀式不僅是要記憶這段歷史，記取教訓，更希望能夠告別仇恨與對立，回歸溫暖的人性，讓台灣社會充滿愛與包容。

講成831, 721好唔好??

喊咗 瑜仔想紀念我地香港823馬尼拉人質事件

馬尼拉人質事件是一場發生於2010年8月23日的劫持事件。

八二三金門炮戰